---
layout: page
title: Шаги после инсталляции Ubuntu 20.04 LTS (для себя)
description: Шаги после инсталляции Ubuntu 20.04 LTS (для себя)
keywords: ubuntu, install
permalink: /desktop/linux/ubuntu/setup/steps-after-installation-ubuntu-20.04-lts/
---

# Шаги после инсталляции Ubuntu 20.04 LTS (для себя)

<br/>

### Обновление

    $ sudo su -
    # apt update && apt-get upgrade -y
    # apt install -y vim curl git

<br/>

### Установка VSCODE

    $ curl https://packages.microsoft.com/keys/microsoft.asc | gpg --dearmor > microsoft.gpg
    $ sudo install -o root -g root -m 644 microsoft.gpg /etc/apt/trusted.gpg.d/
    $ sudo sh -c 'echo "deb [arch=amd64] https://packages.microsoft.com/repos/vscode stable main" > /etc/apt/sources.list.d/vscode.list'

<br/>

    $ sudo apt-get install apt-transport-https
    $ sudo apt-get update
    $ sudo apt-get install -y code

<br/>

Дока:  
https://code.visualstudio.com/docs/setup/linux

<br/>

### Запуск sysadm.ru в редакторе vscode

    $ mkdir ~/projects && cd ~/projects
    $ git clone https://bitbucket.org/sysadm-ru/sysadm.ru
    $ cd sysadm.ru
    $ code .

<br/>

### Устанавливаем дополнительное ПО

    $ sudo apt install -y ubuntu-restricted-extras

<br/>

    $ sudo apt install -y \
        make \
        openssh-server \
        traceroute \
        vlc \
        mpv \
        transmission \
        ffmpegthumbnailer \
        net-tools \
        iputils-ping \
        rar unrar-free \
        wakeonlan \
        whois \
        gimp

<br/>

### Gnome Panel

    $ sudo apt install -y gnome-panel

    $ sudo reboot

Перезагружаемся, при старте выбираем - Gnome Flashback (Metacity)

<br/>

### Не спрашивать каждый раз пароль при комаде с sudo

[Не спрашивать каждый раз пароль при комаде с sudo](/desktop/linux/ubuntu/setup/do-not-ask-root-password/)

<br/>

### Установить нормальный background

    $ gsettings set org.gnome.desktop.background picture-options 'none'

    $ gsettings set org.gnome.desktop.background primary-color '#548080'

<br/>

### Смена раскладки клавиатуры по Alt + Shift

Вот надо что-нибудь да испортить! По умолчанию, нужно выбрать комбинацию из 3х клваиш, чтобы сменить раскладку.

    $ sudo apt-get install -y gnome-tweak-tool
    $ gnome-tweaks

<br/>

Keyboard & Mouse --> Additional Layout Options --> Switching to another layout --> Alt + Shift

<br/>

### Настройка цветовой темы

Appearance -> Theme

    Applications -> Yaru-dark
    Icons -> Ubuntu-mono-dark

<br/>

### Установить формат дат в консоли на английский

<br/>

    Applications --> Preferences --> System

    Region & Language --> Formats --> United States

<br/>

### ПО CTRL + ALT + DELETE показывать текущие процессы

    Applications --> Preferences --> System

    Keyboard Shortcuts

    System --> Logout

    Убираем

<br/>

**Добавляем**

    Name: system-monitor
    Command: gnome-system-monitor

    CTRL + ALT + DELETE

<br/>

### Отключить противный звук при ошибке в консоли

Terminal --> Preferences

![Отключить противный звук при ошибке в консоли](/img/desktop/linux/ubuntu/setup/disable-sound-when-error-in-the-console.png 'Отключить противный звук при ошибке в консоли'){: .center-image }

Color --> Built-in schemes: Black on white

<br/>

### Убрать автовыключение монитора

    Applications --> Preferences --> System -->
    Power --> Power Saving --> Blank screen --> Never

<br/>

### Заблокировать дерьмовые сайты с рекламой казино, ставок и т.д.

[Инфа здесь](/desktop/linux/ubuntu/browsers/block-junk-websites/)

<br/>

### Дополнительное ПО

[Chrome](/desktop/linux/ubuntu/browsers/chrome/)  
[Opera](/desktop/linux/ubuntu/browsers/opera/)

<br/>

**Telegram**

    $ sudo mv Telegram /opt/telegram

    $ gnome-tweaks

    Прописать автозапуск

<!--

<br/>

### Автозапуск telegram


    $ sudo mkdir -p /opt/telegram
    $ sudo mv Telegram /opt/telegram/

<br/>


Applications -> System Tools -> Preferences -> Startup Applications

<br/>

Name: Telegram
Command: /opt/telegram/Telegram -startintray

![Автозапуск telegram](/img/desktop/linux/ubuntu/setup/autostart-telegram.png "Автозапуск telegram"){: .center-image }

-->
